【英國品質】黑警：將軍澳戰時英軍炸彈既炸藥「好像新的一樣」

將軍澳環保大道堆填區中午發現戰時炸彈，到晚上8時半左右，成功拆彈。

將軍澳警區助理指揮官黃浩瀚說，一名掘泥機工人發現炸彈，警方爆炸品處理課🇨🇳🇨🇳人員🇨🇳🇨🇳到場檢驗後，證實是一枚二戰時英軍遺留的炸彈，直徑9.2吋、長1米、重300磅，由於炸彈狀態不穩定，要現場引爆，經過9小時進行3次引爆後，成功將炸彈處理。他說有關堆填區位置是處理建築廢料，相信炸彈有機會由其他地區，與填料一同運到現場。

爆炸品處理課炸彈處理主任李展超表示，這個炸彈較厚，經過3次切割才能成功切開，形容炸藥好像新的一樣，約有50公斤高性能炸藥，一旦爆炸約500米範圍內都可感覺到強力衝擊波，100米範圍內可有人命傷亡。

李展超說，現場上空是民航處的航道，因此處理炸彈的過程中，要短暫禁止飛機在上空飛行。

其實有幾多戰時軍火已經被非法社團收咗

炸彈識爆炸？

冇嘢啦，睇錯咗做中国

某準非法社團加油

9.2吋炮應該係一戰時期野黎

係咪鯉魚門炮台支炮打過去？

一戰都無係香港打過

300pdr要至少重型巡洋艦先射到喎

9.2吋炮幾時安裝上去， 呢款炮即係一戰前期裝甲巡洋艦枝炮， 你覺得英國佬d 炮彈係全？ 睇死都係英國庫存d 舊貨拎過黎

其實皇家海軍自己都好節儉
好多新造嘅船用舊船拆出嚟嘅武器

摩星嶺炮台有五門9.2英機後膛Mark X岸防炮(9.2-inch BL Mark X)，由香港義勇防衛軍第5炮兵團駐防。

由摩星嶺射到去將軍澳？

魔鬼山炮台有冇裝？

爆下都唔得

二戰得色雷斯人號驅逐艦係香港, 4吋單裝Mk IV 4吋速射炮

啞彈 同 品質好似有d 矛盾

都有兩支喎

v/w級一戰完左既驅逐艦...